中國恆大債務纏身 加大打折力度賣房回款

中國恆大債務纏身 加大打折力度賣房回款

【大紀元2019年09月30日訊】大陸房地產龍頭企業中國恆大近來加大了樓市在全國的打折力度，顯示了公司在債務壓力之下，希望通過回款以解當前資金鏈的壓力。

中國恆大從今年8月20日開始了「全員營銷月」活動，希望在「金九銀十」（9月份和10月份）的樓市銷售旺季，通過打折促銷來拉動銷售額增長。

據大陸財新網報導，2019年「全員營銷月」期間，中國恆大全國共有500多個樓盤參與促銷，相較2018年，今年的促銷時間提前了10天，從8月20日起至10月8日結束。而且折扣力度也超過了2018年。按照規則，購房者如滿足一次性付款等一系列條件，可以7.7折購買部分房源。尾盤折扣可達6.2折，部分房源低至6折。而2018年同期，尾盤折扣約為8.7折，部分特價房低至8.5折。

有恆大員工透露，每個團隊都會分配到一定的售房任務，地產業務的員工如果完不成指標，很可能保不住崗位，其它業務條線的員工會被罰款。

中國恆大2019年的業績同比一直在下滑。2019年前八個月，公司共實現銷售額3701億元，同比下降了4%。公司年初定下了6000億元的銷售目標，截至8月底只完成了六成。

面對銷售業績下滑，中國恆大歷史上首次裁員。財務報表對比顯示，今年上半年，中國恆大員工總體減少了2919人。

據財新網報導，中國恆大目前短債償還壓力較大。2019年中報顯示，截止6月底，公司的短債上升至3758億元人民幣，淨負債率較2018年底上升0.15個百分點至152.09%。

6月30日，中國恆大的現金／短債比為0.77，期內，公司平均融資成本由2018年的8.2%上升至8.6%。

《證券日報》今年8月份的數據顯示，恆大的淨負債率（考慮永續債後的淨負債率）在150%以上。

國際評級機構標普9月5日發布評級報告顯示，中國恆大的總債務中約一半為信託融資、委託貸款和內保外貸，這類融資周期期限通常為1—2年。而今年上半年，中國恆大繼續依賴上述融資方式融資導致公司2019年中期的短債規模增長。標普認為，2019年下半，隨著融資環境收緊，中國恆大的流動性逐漸弱化。

對此，標普下調了中國恆大的評級展望，由正面下調至穩定。9月24日，評級機構惠譽亦下調了中國恆大的評級展望從正面至穩定。

標普預計，中國恆大未來1-2年的銷售額增長將繼續放慢，且利潤率持續下降。

有分析人士表示，中國恆大的現狀折射了大陸房地產公司的現狀，大陸房地產公司前兩年靠舉債擴張，而償債方式依靠借新還舊和樓市的銷售回款，現在中共當局收緊了融資渠道，樓市銷售也在下滑，房企的兩個主要的資金來源受到打壓，而今年又是償債高峰年，房企只能加大打折銷售力度回籠資金。

根據世聯行的統計，2019年至2021年的三年間，房地產行業共有1.8萬億人民幣的到期債務。其中，2019年需兌付的債券規模為4464億元，比2018年增加近一倍。#